[岳華逝世] 曾站台高呼「打倒漢奸」

少咗個好戲之人
係有少少可惜
但係唔好忘記

岳華89年移民加拿大，一直長居加國，間中返港拍劇，亦有留意香港時事。2014年佔領行動，岳華在網上聯署「保普選反佔中」，並接受「港人講地」訪問稱：「我很痛恨搞亂香港嘅人，所以十分支持反『佔中』簽名行動！」

同年10月25日，岳華與陳欣健、香港廉政公署前執行處副處長徐家傑等到尖沙嘴鐘樓外出席集會「祝福香港」燭光晚會，支持警方執法。《文匯報》報道，當晚岳華還站台，帶領群眾高呼「打倒漢奸」，又指今日的香港變成如此，全因美國勢力入侵。

當時岳華聲如洪鐘，精神不俗，在台上發言：「美國係全世界和平嘅最大敵人，係咪？今次我哋香港搞到咁，實在係美國喺後面操控嘅。因為我哋中國和平崛起，所以佢想搞垮我哋！因為中國喺世界上國際上好多嘅事務，係反對佢（美國）做一啲唔好嘅嘢！反對佢侵入人哋！反對佢去伊拉克！去阿富汗！依家佢搞到我哋香港！我哋要記住！一定要反對佢！」

岳華發言期間，全場吶喊叫「係！」情緒高漲。發言完畢，岳華微微一笑，向台下稍稍欠身，說：「就係咁多喇！」

之後岳華再接受左派傳媒訪問，訪問當天他還特意穿了藍衣，胸前掛上藍絲帶。

岳華將佔中「定性」為「反共反中」，直指示威者行徑「無法無天」，又指「佔中」為香港帶來嚴重後遺症，包括衝擊法治，還稱香港已陷入「無政府狀態」。岳華在訪問中，又指警方「太克制」。他舉例稱加拿大曾出現「佔領溫哥華」事件，當地警方命令示威者要撤出，否則清場，而示威者亦配合，事件很快解決。他心痛地謂，「不想香港變成如此」，不想親友永遠過著「被一群人搗亂」的生活

咁愛國又要移居加國？

身在曹營心在漢

垃圾加拿大人
中國人關佢撚事